{
    "question": "Zat apa saja yg terkandung dalam sabun?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sabun sekarang memiliki bermacam-macam campuran zat, xat-xat tersebut terkadang ada dan terkadang tak ada. misalkan zat :\u00a0<br>\u21d2\u00a0Surfaktan merupakan zat aktif permukaan yang termasuk bahan kimia organik, berfungsi untuk\u00a0menurunkan tegangan air untuk mengangkat kotoran yang menempel pada tubuh<br>\u21d2\u00a0<span>zat tricloson berfungsi untuk mencegah infeksi bakteria<br></span>\u21d2\u00a0<span>zat emulgator mampu melarutkan \u00a0minyak dan lemak.<br></span>\u21d2 petrokimia sebagai pewangi buatan\u00a0<br>\u21d2 titanium diooxide sebagai pewarna buatan<br>\u21d2\u00a0<span>Rempah, herbal, talk, tepung kanji/maizena</span><br>\u21d2\u00a0<span>triclosan <br></span>\u21d2\u00a0<span>sodium lauryl and laureth sulfate(SLS) </span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Tergantung sabun apa dulu. Jika sabun mandi, itu terbuat dari senyawa alkali (natrium hidroksida atau kalium hidroksida) yang dicampur dengan lemak nabati atau hewani serta pewangi. Campuran basa inilah yang nantinya bertugas menghilangkan minyak dan kotoran di permukaan kulit yang bersifat asam",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "342-mg-baoh2-yang-dilarutkan-dalam-air-hingga-50-ml-tentukan-j-835",
            "question": "342 mg Ba(OH)2 yang dilarutkan dalam air hingga 50 ml. Tentukan jumlah mol, jumlah grek, molaritas dan normalitas nya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mol = massa/MR = 0,342/171=0,002<br><br>greknya = molxjumlah OH- = 0,002 X 2 = 0,004<br><br>molaritas = molx1000/ml=0,002x1000/50=0,002x20=0,04<br><br>normalitas = GREK / liter = 0,004 / 0,05 = 0,08",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-yang-terjadi-saat-natrium-hidroksida-dan-laru-528",
            "question": "jelaskan\u00a0perbedaan yang terjadi saat natrium hidroksida dan larutan natrium karbonat\u00a0di uji dengan alat uji elektrolit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada natrium hidroksida\u00a0 (basa kuat) lampu uji akan menyala terang dan banyak gelembung pada elktrodanya, ini menandakan bahwa natrium hidroksida terurai sempurna dalam larutannya sehingga ion-ionnya dapat bergerak bebas dalam menghantarkan listrik :)<br><br>Natrium karbonat (Na2CO3) lampun akan menyala redup bahkan bisa mati dengan sedikit gelembung yang berada di elektroda, ini menandakan bahwa natrium karbonat terurai sebagian dalam larutannya sehingga ion - ionnya kurang dapat bergerak bebas dalam menghantarkan listrik :)<br><br><br><br>semoga membantu :)<br><br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang akan membedakannya adalah NaOH terurai sempurna dengan derajat ionisasi 1 atau mendekati 1 sehingga akan lebih terang sedangkan Na\u2082CO\u2083 terurai sedikit sehinga derajat ionisasinya kecil dan nyalanya redup<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawab-sebanyak-196-gram-garam-ch3cooh-mr98-dilarutkan-dalam-a-846",
            "question": "jawab sebanyak 19,6 gram garam CH3COOH (Mr=98) dilarutkan dalam air hingga volume 500 mL.jika Ka CH3COOH=10-5,maka pH larutan CH3COOH adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M = gr . 1000 / Mr . V  <br>\nM = 19,6 . 1000 / 98 . 500 <br>\nM = 0,4 <br><br>\n[H^+] = akar 1 x 10^5 . 4 x 10^-1 <br>\n[H^+] = akar 4 x 10^4 <br>\n[H^+] = 2 x 10^2 <br><br>\npH = -log 2 x 10^2 <br>\npH = 2 - log 2  <br>pH = 2- 0,301<br>pH = 1,699<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhu-dan-tekanan-tertentu1-liter-gas-nitrogen-mengandung-q-126",
            "question": "pada suhu dan tekanan tertentu,1 liter gas nitrogen mengandung q partikel.Pada suhu dan tekanan yang sama,tentukan jumlah partikel 7 liter gas amonia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada suhu dan tekanan yang sama gas-gas yang volumenya sama akan mempunyai jumlah partikel yang sama pula <br>1 liter gas nitrogen = q partikel<br>maka <br>7 liter amonia = 7q partikel <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-ionisasi-dari-senyawa-senyawa-berikut-a-316",
            "question": "Tuliskan reaksi ionisasi dari senyawa-senyawa berikut :    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nBa(OH2)\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nK2CO3\r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nNaNO3\r\n\r\nd.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nCa3(PO4)2\r\n\r\ne.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nCH3COONa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0Ba(OH)\u2082\u00a0\u21d2 Ba\u00b2\u207a + 2OH\u207b<br>b. K\u2082CO\u2083\u00a0\u21d2 2K\u207a + CO\u2083\u00b2\u207b<br>c. NaNO\u2083\u00a0\u21d2 Na\u207a + NO\u00b3\u207b<br>d. Ca\u2083(PO\u2084)2 \u21d2\u00a03Ca\u00b2\u207a + 2PO\u2084\u00b3\u207b<br>e. CH\u2083COONa \u21d2\u00a0CH\u2083COO\u207b + Na\u207a<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-yang-memiliki-ph12-dapat-dibuat-dengan-melarutkan-x-g-na-241",
            "question": "larutan yang memiliki ph=12 dapat dibuat dengan melarutkan x g naoh (mr=40) dalam air sampai 500 ml.nilai x adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>H<u></u></strong>+=10^-12<br>OH- = 10^-2<br>OH- = M x n<br>10^-2 = M x 1<br>M = 10^-2<br>M = mol / vol =&gt; vol= 500 ml = 0,5 liter<br>10^-2 = (gram/mr) / vol<br>10^-2 = (x/40) / 0,5<br>x = 1/5 gram<br>x = 0,2 gram<strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gas-n2o4-terdisosiasi-20-menjadi-gas-no2-jika-tekanan-total-pada-301",
            "question": "gas N2O4 terdisosiasi 20% menjadi gas NO2 jika tekanan total pada kesetimbangan adalah 0,9 atm, maka harga kp pada suhu yang sama adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui:<br>Gas N\u2082O\u2084 terdisosiasi sebanyak 20% menjadi\u00a0NO\u2082<br>Tekanan total 0,9 atm<br><br>Ditanya:<br>Tetapan kesetimbangan parsial gas Kp<br><br>Penyelesaian:<br>\u21d2 Misalkan jumlah mol mula-mula N\u2082O\u2084 adalah a<br>\u21d2 Terdisosiasi 20% atau 0,2 bagian dari a<br><br><em>Step-1</em><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 N\u2082O\u2084 \u00a0\u21c4\u00a0 2NO\u2082<br>mula-mula:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -<br>reaksi\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,2a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 0,4a<br>----------------------------------------<br>setimbang\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 0,8a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a00,4a<br><br><em>Step-2<br></em><br>\u21d2 Perbandingan tekanan parsial N\u2082O\u2084 dan NO\u2082 adalah 0,8a : 0,4a atau 2 : 1<br><br>\u21d2 Tekanan parsial gas N\u2082O\u2084 = 2/3 x 0,9 atm = 0,6 atm<br><br>\u21d2 Tekanan parsial gas NO\u2082 = 1/3 x 0,9 atm = 0,3 atm<br><br><br><em>Final Step<br></em><br>\u21d2 Kp = [P NO\u2082]\u00b2 / [P N\u2082O\u2084]<br>\u00a0\u00a0<br>\u21d2 Kp = [0,3]\u00b2 / [0,6]<br><br>\u21d2 Kp = 0,3/2<br><br><strong>\u2234 Diperoleh Kp sebesar 0,15</strong><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-persamaan-reaksi-berikut-a-fe2o3s-cog-gt-fe-519",
            "question": "Setarakan persamaan reaksi berikut :    a. Fe2O3(s) + CO(g) -&gt; Fe(s) + CO2(g)\r\nb. NH3 + O2 --&gt; NO + H2O \r\nc. Ba(OH)2 + P2O5 -&gt; Ba3(PO4)2 + H2O\r\nd. (NH4)2SO4 +NaOH -&gt; Na2SO42 + H2O + NH3\r\nbesertakan jalannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Hasil penyetaraan reaksi adalah:</strong></p><ul><li>(a). Fe\u2082O\u2083 + 3CO\u00a0\u2192 2Fe + 3CO\u2082 </li><li>(b). 4NH\u2083 + 5O\u2082 \u2192\u00a04NO +\u00a06H\u2082O </li><li>(c). 3Ba(OH)\u2082 + P\u2082O \u2192 Ba\u2083(PO\u2084)\u2082 + 3H\u2082O </li><li>(d). (NH\u2084)\u2082SO\u2084 + 2NaOH \u2192 Na\u2082(SO\u2084)\u2082 +\u00a02H\u2082O +\u00a02NH\u2083</li></ul><h3>Pembahasan</h3><p>Cara penyetaraan reaksi saat mempelajari Kimia kelas 10 dapat dilakukan seperti di bawah ini, yakni menentukan kesamaan koefisien kedua ruas dengan memisalkannya dalam bentuk variabel terlebih dahulu. Namun, ketika sudah berada di kelas 12 penyetaraan reaksi yang lebih rumit dikerjakan dengan metode perubahan bilangan oksidasi atau metode setengah reaksi.</p><p><strong>(Soal a). </strong></p><p>aFe\u2082O\u2083 + bCO\u00a0\u2192 cFe + dCO\u2082 </p><p>Koefisien ruas kiri = koefisien ruas kanan</p><p>Fe \u00a0\u21d2 2a = c</p><p>O \u00a0 \u21d2 3a + b = 2d</p><p>C \u00a0 \u21d2 b = d</p><p>Kita misalkan a = 1, maka c = 2.</p><p>Karena b = d, maka </p><p>3a + d = 2d </p><p>3a = d</p><p>Substitusikan a = 1</p><p>Diperoleh d = 3 sekaligus b = 3</p><p><strong>Sehingga a : b : c : d = 1 : 3 : 2 : 3</strong></p><p><strong>Reaksi sudah setara:</strong></p><p>Fe\u2082O\u2083 + 3CO\u00a0\u2192 2Fe + 3CO\u2082</p><p><strong>(Soal b). </strong></p><p>aNH\u2083 + bO\u2082 \u2192 cNO + dH\u2082O</p><p>N \u21d2 a = c</p><p>H \u21d2 3a = 2d</p><p>O \u21d2 2b = c + d</p><p>Kita misalkan a = 1, maka c = 1.</p><p>Substitusikan a = 1 ke dalam 3a = 2d</p><p>3 = 2d</p><p>Diperoleh d = \u00b3/\u2082.</p><p>Substitusikan c dan d ke dalam 2b = c + d</p><p>2b = 1 + \u00b3/\u2082</p><p>2b = \u2075/\u2082</p><p>Diperoleh b = \u2075/\u2084.</p><p>Jadi, a : b : c : d = 1 : \u2075/\u2084 : 1 : \u00b3/\u2082.</p><p>Kalikan 4 agar menjadi bilangan bulat.</p><p><strong>Sehingga a : b : c : d menjadi 4 : 5 : 4 : 6.</strong></p><p><strong>Reaksi sudah setara:</strong></p><p>4NH\u2083 + 5O\u2082 \u2192\u00a04NO +\u00a06H\u2082O</p><p><strong>(Soal c). </strong></p><p>aBa(OH)\u2082 + bP\u2082O \u2192 cBa\u2083(PO\u2084)\u2082 + dH\u2082O</p><p>Ba \u21d2 a = 3c</p><p>O \u21d2 2a + b = 8c + d</p><p>H \u21d2 2a = 2d \u21d2 a = d</p><p>P \u21d2 2b = 2c \u21d2 b = c</p><p>Kita misalkan a = 3, maka c = 1,\u00a0lalu b = 1, dan d = 3\u00a0</p><p><strong>Diperoleh a : b : c : d = 3 : 1 : 1 : 3</strong></p><p><strong>Reaksi sudah setara:</strong></p><p>3Ba(OH)\u2082 + P\u2082O \u2192 Ba\u2083(PO\u2084)\u2082 + 3H\u2082O</p><p><strong>(Soal d). </strong></p><p>a(NH\u2084)\u2082SO\u2084 + bNaOH \u2192 cNa\u2082SO\u2084 + dH\u2082O + eNH\u2083\u00a0</p><p>N \u21d2 2a = e</p><p>H \u21d2 8a + b = 2d + 3e</p><p>S \u21d2 a = c </p><p>O \u21d2 4a + b = 4c + d</p><p>Na \u21d2 b = 2c</p><p>Kita misalkan a = 1, maka e = 2, c = 1, dan b = 2. Selanjutnya\u00a0substitusikan nilai a, b, dan c ke\u00a0persamaan 4a + b = 4c +\u00a0d.</p><p>4 + 2 =\u00a04 + d</p><p>Diperoleh d = 2.</p><p><strong>Sehingga a : b : c : d = 1 : 2 : 1 : 2 : 2</strong></p><p><strong>Reaksi sudah setara:</strong></p><p>(NH\u2084)\u2082SO\u2084 + 2NaOH \u2192 Na\u2082(SO\u2084)\u2082 +\u00a02H\u2082O +\u00a02NH\u2083</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Tipe persoalan yang serupa </p><ol><li>https://brainly.co.id/tugas/128579</li><li>brainly.co.id/tugas/24247</li><li>brainly.co.id/tugas/254350</li></ol><p>-----------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 :</strong> X</p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> Kimia</p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> Tata Nama Senyawa dan Persamaan Reaksi</p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> 10.7.7</p><p></p><p><strong>Kata Kunci :</strong> setarakan persamaan reaksi berikut, cara, metode, koefisien, Fe\u2082O\u2083, CO, Fe, CO\u2082, NH\u2083, O\u2082, NO, Ba(OH)\u2082, P\u2082O, Ba\u2083(PO\u2084)\u2082, bilangan, substitusikan, brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-volum-larutan-natrium-hidroksida-01-m-yang-diperlukan-unt-831",
            "question": "hitung volum larutan natrium hidroksida 0,1 M yang diperlukan untuk mengendapkan ion magnesium yang terdapat dalam 100ml larutan magnesium klorida 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Volume larutan NaOH 0,1 M yang diperlukan adalah 200 mL. </strong>Kalian dapat menentukan volume NaOH menggunakan data mol. Harga mol dapat ditentukan menggunakan mol MgCl\u2082 yang diketahui.\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Pada soal di atas <strong>diketahui </strong>beberapa data yaitu:\n</p><p>M NaOH = 0,1 M\n</p><p>V MgCl\u2082 = 100 mL\n</p><p>M MgCl\u2082 = 0,1 M\n</p><p>Adapun yang <strong>ditanyakan</strong> adalah volume NaOH yang dibutuhkan untuk mengendapkan ion Mg.\n</p><p>Semua ion Mg dapat diendapkan jika mol NaOH sama dengan mol dari MgCl\u2082 yang diketahui. Langkah awal yang perlu kalian lakukan untuk menentukan volume NaOH adalah menentukan mol dari MgCl\u2082 dengan data yang diketahui\n</p><p>n MgCl\u2082 = M x V = 0,1 x 100 = 10 mmol\n</p><p>Selanjutnya gunakan data mol dan persamaan reaksi untuk menentukan mol dari NaOH. Berikut persamaan reaksi pengendapan ion Mg\n</p><p>2NaOH (aq) + MgCl\u2082 (aq) \u2192 2NaCl (aq) + Mg(OH)\u2082 (s)\n</p><p>n NaOH = (koef NaOH/ koef MgCl\u2082) x n MgCl\u2082\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2/1) x 10 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 mmol\n</p><p>Selanjutnya volume NaOH dapat ditentukan menggunakan rumus berikut:\n</p><p>n = M x V\n</p><p>V = n/ M\n</p><p> \u00a0 = 20/ 0,1\n</p><p> \u00a0 = 200 mL\n</p><p><strong>Jadi dapat disimpulkan bahwa volume NaOH yang diperlukan adalah 200 mL.\n</strong></p><p>Pelajari lebih lanjut tentang mol dan perbandingan koefisien di: https://brainly.co.id/tugas/18228152.\n</p><p></p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas: </strong>X\n</p><p><strong>Mapel:</strong> Kimia\n</p><p><strong>Bab: </strong>Stoikiometri\n</p><p><strong>Kode: </strong>10.7.9\n</p><p>#AyoBelajar\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-reaksi-reduksi-berdasarkan-transfer-elektron-beserta-conto-993",
            "question": "Konsep reaksi reduksi berdasarkan transfer elektron beserta contohnya 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Reduksi :\u00a0<span>O2</span><span>(aq) +\u00a0</span>4 \u00e9\u00a0\"\u00a0<span>2 O2-</span><span>(s)</span></span><span><span>Oksidasi : Zn(s)\u00a0</span>\"<span><span>\u00a0Zn</span>2+(aq) + 2</span>\u00a0\u00e9\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 x 2</span><span><span>Redoks :\u00a0</span><span>O2</span><span>(aq) +\u00a0</span>2<span>Zn(s)\u00a0\u00a0</span>\"\u00a0<span>2O2-</span><span>(s) +\u00a0</span>2<span>Zn2+(aq)</span></span><span><span>Penjelasan : Pada reaksi tersebut\u00a0</span><span>O2</span><span>\u00a0menangkap\u00a0</span>4<span>\u00a0elektron dari Zn(s) sehingga menjadi\u00a0</span><span>2O2-</span><span>(s), reaksinya disebut reaksi reduksi.\u00a0</span>Spesi 2Zn<span>(s)</span><span>melepas\u00a0</span>4<span>\u00a0elektron sehingga menjadi\u00a0</span>2<span>Zn2+</span><span>(aq)</span>, reaksinya disebut reaksi oksidasi.</span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}